瑪麗女病人院內感染丙型肝炎死亡 疑經抽血輔助器傳播

【星島日報報道】瑪麗醫院發生院內感染丙型肝炎個案！一名53歲患有多囊性肝病的女病人，接受肝臟移植後肝功能出現不正常，至去年12月甲多重器官衰竭死亡，院方懷疑病人在在使用可重用的抽血輔助器後受感染。

港大微生學系講座教授袁國勇表示，病人前年10月接受肝移植，去年9月發現肝功能不正常，至去年12月因多重器官功能衰竭死亡。院方經調查後，發現病人在進行移植前並無任何高風險因素，包括沒有紋身、無濫藥，亦沒有進行不安全性行為等，而有關病毒亦非捐贈者感染。

袁國勇指，院方經進一步調查後，發現病人入住的病房中，其中一名濫藥病人患有丙型肝炎，懷疑病人在接受抽血時受感染。院方其後在病房一個可重用的抽血輔助器中，發現丙型肝炎病毒。

他續說，今次是首次發現，抽血時針頭上的病毒會沾上抽血輔助器，導致丙型肝炎傳播，形容個案是不尋常。

建立時間 17:06

更新時間 17:32

這就是香港了

你住深圳?

2014 11 18
港料四年後「零丙肝」
可致肝硬化的丙型肝炎（丙肝）不容忽視，最新「三合一」療法在傳統藥物組合外，加入蛋白酶抑制劑，阻病毒複製，令治愈率升至八成。新藥費用高達約三十萬元，公院今年七月將新藥納藥物名冊，為使用傳統藥物無效的患者帶來喜訊，每年至少四十人可免費接受新治療。有肝臟科專家預期，丙肝患者全部接受新一代治療，本港最快四年後成為全球首個「零丙肝」城市。

說好了的零丙肝呢?

痴撚線，基本上有被抽過血既人
都有機會用過呢舊野
咁都唔知有幾多人隱性中左招既人

好人好姐點會惹埋D肝炎，仲要累死其他人

袁國勇：正追查100名病人 檢驗是否感染丙型肝炎

同支那人好有關係

唔係淨係呢單野個病房既人啦
出面其他醫院、普通科門診一樣用呢舊野
嘩，就咁諗以前都唔知幾多人因為咁抽血而無辜奶野，痴線

垃圾醫院

香港原來只是第三世界國家.........

柯文哲笑了

掂血嘅嘢重用都得架咩？ 就算重用點解唔徹底洗淨？

每毫升血有成1億病毒 痴撚線

袁國勇指，院方經進一步調查後，發現病人入住的病房中，其中一名濫藥病人患有丙型肝炎，懷疑病人在接受抽血時受感染。院方其後在病房一個可重用的抽血輔助器中，發現丙型肝炎病毒。

咁d 醫諼人員應唔應該再上堂

香港開始仲衰過台灣

有例子發現左抽血時針頭上的病毒會沾上抽血輔助器，咁仲唔盡快轉返哂用即棄既 叫人仲點敢係公院抽血

美國屌打香港

港豬

屌，好撚驚

仲衰過台灣

當年瑪麗醫院肝臟移植係世界第一

自盧醫生自稱被挖腳痛開始 呢幾年只聽到 全都係負面新聞

第一?哪裡第一啊?

還是Starzl第一?

賤民邊配有人類應有既醫療，你地狗黎炸，憑咩要求安全衛生呀，有工返有狗糧食有狗屋住仲想點

果舊野都沾到血 唔知佢點消毒

香港只是個偽先進城市

先進，不過唔係俾賤民用

香港唯一幾個換肝專家醫生都比香港市民屌撚到連醫生都冇得做
屌呀 屌飽佢

我人在美國

無話屌佢地唔好做
只係想提出,唔好亂認第一

USA最好!

引返cctvb 一抽血拔出來果吓都有血彈出來
顯微鏡至睇到

唔係幫公院

但係 我係威爾斯抽過(抽血中心/外科病房) 見住佢開新既
公院都唔係全部統一?

我都係威院抽血 你咁講我放心了

外國類似程序的做法
港狗識唔識啊?

回返 醫院有聯網管 至於點管理就唔知

我都係問咋

事關 以前成日抽個時 望過係即棄式
唔見佢有重用 係即刻丟

外國條片都係用呢種

岩岩拎起過舊野睇
明明寫住"DO NOT RE-USE"

某院奶撻了

點會有事，你話醫院無錢重用，其實可能關林鄭做政務司司長時cut左醫管局budget。